En este trabajo propusimos un modelado del juego planteado en el enunciado y dos heurísticas para optimizar sus parámetros.
El modelado nos tomó mucho tiempo por su complejidad.
Hubiéramos preferido dedicarle más tiempo a realizar distintas funciones de fitness, por ejemplo, pero el hecho de encontrar
errores en el juego nos hizo volver una y otra vez al código base.

A pesar de no haber conseguido equipos que jueguen de manera profesional, consideramos un gran logro el hecho
 de que haya marcas, quites, pases y goles.
Viendo los partidos y los comportamientos de los equipos, es evidente el potencial de los métodos para obtener
 buenos parámetros en los genomas.

La comparación entre ambas técnicas nos llevo a una victoria solo por un gol en el total de los partidos para GRASP
el cual presento un juego muy particular en cuanto a su estrategia, pero como nuestro juego presenta algunos problemas,
 la comparación entre dos equipos no es fácil y mas aun entre dos logrados por las distintas heurísticas, no creemos que
el resultado refleje con exactitud las diferencias o cual es mejor. Pero las comparaciones de las distintas funciones utilizadas
 en el algoritmo genético sí dan resultados y comportamientos interesantes de analizar.
Igualmente encontramos ciertas tendencias en algunos de los genes que se corresonden con cierta manera de jugar.
Nos hubiera gustado experimentar con poblaciones más grandes y más generaciones, que tal vez hubieran logrado un resultado mejor.

Nos quedó pendiente encontrar la razón detrás de la diferencia de jugadas si se empieza de un lado u otro.

Podríamos haber aprovechado la ayuda del internacionalmente reconocido genetista y docente de la Facultad, Dr. Alberto Kornblihtt (Ver Anexo-\ref{ANEXO}).














 % En principio se debe decir que se cumplieron, en mayor o menor medida, todos los objetivos
 % propuestos por el enunciado y por el grupo, quizás no logramos pulir todos los aspectos
 % necesarios para poder llegar a una etapa de experimentación "limpia", igualmente llegamos
 % a datos coherentes.

 % Es importante decir que se explica con correctitud las decisiones tomadas y el resultado final
 % de la implementacion general del trabajo, desde las estructuras usadas hasta las ideas que
 % definieron como se decidió utilizar las heurísticas.

 % En base a todo esto, podemos decir que hubiésemos preferido orientar el trabajo más a
 % las heurísticas que a las partes necesarias para que estas puedan trabajar, pero por diversas
 % cuestiones encontramos mayores dificultades con esto y no fue posible.

 % El partido final entre ambas heurísticas resultó en una victoria para

 % ...

 % pero,
 %  como nuestro juego presenta algunos problemas, la comparación entre ambos no es fácil
 %  y no creemos que el resultado refleje con exactitud las diferencias. Pero las comparaciones
 %  de las distintas funciones utilizadas en el algoritmo genético si dan resultados y comportamientos
 %  muy interesantes de analizar.
