% Para cada generación tomamos la media y la varianza de los puntajes de todos los individuos. Creemos que es bueno tener un genoma que provenga de una generación cuya varianza sea baja, ya que esto significaría que los

A lo largo de toda la experimentación nos encontramos con el problema de que los resultados de los partidos llegaban a depender
fuertemente del lado que tenia cada equipo, en primer lugar se pensó que esto sucedía por que tenían posiciones
iniciales distintas albos equipos y que esto afectaba su entrenamiento, pero luego se pudo observar que se seguía
dando esta tendencia y finalmente no pudimos concluir por que sucede exactamente y no disponemos del tiempo
para revisar en profundidad el código, creemos que el error yace en el tablero en si (como implementamos las reglas del juego),
 o en la función evaluadora de jugadas la cual puntúa distinto según el lado, lo cual no debería suceder.
 esto fue tomado en cada una de las secciones siguientes para poder sortear los problemas que nos traía de la mejor forma posible.


A parte de esto, se ecuentran por lo general buenos comportamientos de juego de algunos equipos.

\subsection{Genético}


Iniciamos nuestra experimentación con el algoritmo genético.
Tuvimos grandes complicaciones para experimentar con las distintas funciones de selección y crossover implementadas, pues constantemente encontramos errores o comportamientos no deseados en los partidos.
Por ejemplo, nos dimos cuenta de que se llegaba a un momento en que los jugadores maximizaban el aŕea ocupada por su equipo y estaban muy cerca del rival, pero la pelota se encontraba sola y nadie iba a buscarla.
Agregamos entonces el genoma que relaciona a los jugadores con su distancia a la pelota, para que tuvieran una mejor visión del campo de juego, y quitamos el que mide el área cubierta por los jugadores de un mismo equipo.
No se presenta en detalle en este informe, pero se observan mejoras respecto a esa situación: los jugadores ya no se quedan trabados, sino que en casi todo momento alguno tiene la pelota.

Una gran barrera también fue el tiempo, pues aumenta muy rápidamente al agrandar las poblaciones.
Consideramos entonces una población de 15 individuos y 30 generaciones. A esto se le agregan los parámetros 0,2 y 0,4 como fracción de selección y probabilidad de mutación respectivamente (explicadas en la Sección \ref{genetico-seleccion}).
En cuanto a parámetros del juego en sí, tenemos un tablero de $5\times10$ y tiempo 70.
Fijamos las posiciones iniciales de los jugadores de manera simétrica, intentando tener la menor cantidad de diferencias entre los que comiencen de un lado y de otro.
Dada la cantidad de funciones distintas que implementamos para un mismo fin, como dos de selección de individuos, dos de crossover de genomas y dos de mutaciones, realizar todas las posibles combinaciones fue temporalmente inviable. Siguiendo el espíritu futbolísitico del trabajo, decidimos diagramar un pequeño ``torneo'' de funciones. En el mismo pensamos comparar cada tipo de función, partiendo de una combinación arbitraria, y observar el partido entre los equipos resultantes. El equipo ganador determinará qué función se utilizará en la siguiente instancia. Los genomas resultantes pueden verse y probarse en el archivo \texttt{tp3.cpp}.



% \todo[inline]{VER POR QUÉ CAMBIA EL RESULTADO DE LOS PARTIDOS DEPENDIENDO DEL LADO EN QUE EMPIECEN}

\subsubsection*{Crossover: Bloques vs. Aleatorio (6 (Izq) - 4(Der))}

\textbf{Funciones usadas: } fitness$\_$puntos, seleccion$\_$por$\_$cantidad, mutacion$\_$A.


% Genoma bloque:-0.775167, -0.268792, -0.904803, 0.509839, 0.0429661, -0.749711, -0.330696, -0.72851, 0.402388, -0.690626, -0.925932, -0.548266, -0.311845, 0.474691, 0.0257145, 0.784108, -0.86784, -0.262816, 0.852761, -0.65904, 0.515403, 0.490343, 0.458956, -0.679425, -0.982449, -0.845339, 0.519684, 0.749116, 0.0456578, 0.550204, 0.0943544

% Genoma random: -0.709169, 0.36851, -0.520018, 0.6342, -0.0282138, 0.322789, -0.616418, -0.854534, -0.545993, 0.164261, 0.16543, 0.492899, -0.592142, -0.209919, -0.923623, 0.584831, 0.381569, -0.133004, -0.995532, -0.254421, 0.639068, 0.0105143, 0.494118, -0.125545, -0.821469, -0.731869, 0.141382, 0.793763, 0.388867, 0.428832, 0.170146

Los equipos no tienen mucho problema para anotar goles, aunque sí para robar la pelota.
Si bien ambos tienen un jugador que se queda en una esquina parado, en cada oportunidad que un equipo tiene la pelota logra meter un gol, con algún oponente marcando de cerca.
Sucede dos veces que el equipo izquierdo (el generado por crossover en bloques) logra robar la pelota y arruinar los planes de gol del equipo contrario. De esta manera logra sacar dos puntos de diferencia.


\subsubsection*{Fitness: Puntos (torneo) vs. Diferencia de goles (4 (Izq) - 2(Der))}

\textbf{Funciones usadas: } seleccion$\_$por$\_$cantidad, crossover$\_$BLOQUES, mutacion$\_$A.

% Genoma puntaje: -0.0912428, 0.441283, 0.526057, -0.24552, -0.495963, -0.44873, -0.994717, -0.158943, 0.652438, 0.664869, 0.230037, 0.374349, -0.995683, 0.800342, -0.515715, 0.741213, 0.356681, 0.0936855, -0.615283, -0.43112, 0.101387, 0.222677, -0.500011, 0.0475549, -0.874837, 0.190928, -0.818234, 0.50323, 0.514024, 0.230156

% Genoma dif_goles: 0.0354922, -0.347757, -0.00128968, -0.454219, -0.352621, -0.698883, -0.959573, -0.730346, -0.451026, -0.855564, -0.898217, 0.594382, -0.377874, -0.126251, -0.297974, 0.196175, 0.964436, -0.592206, -0.578612, 0.277421, -0.015946, -0.471911, -0.019213, -0.182925, -0.847654, -0.218569, 0.730436, 0.622654, 0.912127, 0.818418

A diferencia del partido anterior, se observan muchas jugadas frustradas por quites.
Se ve también que el jugador que tiene la pelota siempre está marcado por un oponente, lo cual está íntimamente relacionado con la gran cantidad de quites ocurridos.
Fue un partido muy emocionante, ya que además hubo pases.
Una estrategia muy repetida del equipo izquierdo (el generado con fitness$\_$puntos) fue sacarle la pelota al oponente bien cerca de su propio arco y hacer un pase a un jugador que estaba cerca.
El mismo se encargaba luego de llevar la pelota hasta la otra punta de la cancha y meter gol.\\

Observamos que los equipos y sus jugadas van mejorando a medida que avanza este torneo: más quites, pases entre jugadores, algunos que marcan y en este partido no hubo jugadores que se quedaran quietos o que alternaran entre dos posiciones contiguas.
Por esto creemos que lograremos un equipo relativamente bueno para el final de las comparaciones.


\subsubsection*{Selección: Cantidad vs. Puntaje (4 (Izq) - 3(Der))}
\textbf{Funciones usadas: } fitness$\_$puntos, crossover$\_$BLOQUES, mutacion$\_$A,.

En este partido se ven muchos quites también, pero resalta en ambos equipos que las jugadas son llevadas a cabo por un único jugador.
Los demás raramente se mueven, aunque uno de los del equipo izquierdo estuvo donde tenía que estar para quitar la pelota al oponente, evitar un gol y pasársela a su compañero goleador.

Nos gustaría decir que seleccionando los individuos por una cantidad fija se logra mayor estabilidad en la estrategia de juego, pero ambos equipos tienen un comportamiento muy parecido: un único jugador muy activo que se encarga de anotar goles, quitar la pelota y marcar al oponente. Atribuimos la victoria del equipo izquierdo en gran parte al azar, pero esto es suficiente para que la combinación de funciones utilizadas para generarlo pasen a la siguiente instancia.

\subsubsection*{Mutación: Aleatorio vs. Valor opuesto (1 - 1)}
\textbf{Funciones usadas: } fitness$\_$puntos, seleccion$\_$por$\_$cantidad, crossover$\_$BLOQUES.

De manera parecida al partido anterior, se observan un jugador protagonista de cada equipo. Los demás jamás tocan la pelota y se mantienen casi siempre en el mismo lugar. Quienes sí manejan la pelota se mueven casi siempre en el mismo casillero, constantemente disputando la pelota. Hay muchos quites, idas y vueltas. Es tal la situación que en los mismos 70 tiempos en los que en otros partidos se anotaron 10 goles, en este se anotaron solamente 2, uno para cada equipo. Sucedió algo llamativo, que fue que uno de los jugadores se quedó parado con la pelota al lado de su arco hasta que el opontente se la quitó y anotó un gol.\\

Además de probar algunas instancias de las distintas partes del esquema de algoritmo genético pudimos ver que existieron variadas estrategias que igualmente ganaron. Cada una de ellas se relaciona a un genoma, para el cual no vimos convergencias claras. Sí pudimos observar que ciertas coordenadas tomaron siempre valores negativos, como por ejemplo la distancia de los primeros jugadores al arco cuando tienen la pelota. Como se explica en la sección de parametrización, esto significa que el equipo va a elegir las jugadas que minimicen esa distancia. No es casualidad que en todos los genomas obtenidos estos valores hayan sucedido para los jugadores número 0 y que los demás tengan valores positivos para la misma distancia en casi todos los genomas, ya que esos jugadores con valores positivos eran quienes no participaban tanto en la ejecución de los goles.

Esta curiosidad de los valores se repitió para el gen 13, que se relaciona con la distancia del rival cuando no se tiene la pelota. Esto tiene sentido, pues cuando no se tiene la pelota es conveniente acercarse al oponente. En siete de los ocho genomas este valor fue negativo y en cinco el valor estuvo entre -0.995683 y -0.829386. Podríamos esperar que con más generaciones este gen efectivamente converja a un valor similar.



\subsection{Grid-Search}

La experimentación con \emph{Grid-Search} se basó en usar \emph{GRASP} ya que \emph{búsqueda local} es solo un caso particular
de correr \emph{GRASP} en una sola iteracion.
Primero se corrieron experimentos cortos para probar la efectividad del algoritmo y se obtuvieron equipos relativamente buenos,
a pesar de algunas problemáticas presentadas por el juego y la función evaluadora ademas de los genomas en principio defectuosos,
estos jugaban y metian goles.\\

Luego, cuando se llego a una versión final del juego, nos encontramos con que el algoritmo, al generar los vecinos, nos generaba también
el vecino anterior del que venia, esto junto con que también descubrimos que el resultado de los partidos dependía del lado en el
que se jugaba, causo lo que seguro iba a pasar, el algoritmo se quedaba saltando entre $2$ vecinos que se ganaban mutuamente y no
salia de ese ciclo.
Para evitar esto se decidió no generar el vecino del que se venia. Esta solución es parcial y no es la mejor, pero como se dijo primero,
no encontramos el error original y esta solución nos permitió seguir avanzando con el proceso de \emph{GRASP}.\\


La experimentación de este procedimiento no es muy variada ya que solo consiste en dar una cantidad de iteraciones y dejar que
busque localmente varios resultados para luego hacerlos competir, se puede decir que el tiempo que tarda en encontrar
cada resultado es corto, no pasa por lo general de entre $1$ minuto y $5$ minutos y como máximo ha llegado a tardar $10$ minutos, en general
cuando el programa terminaba.


Se presentaron casos particulares en los cuales una iteración no terminaba a pesar de haber eliminado el loop entre 2 vecinos.
Creemos porque, como se repite el comportamiento de que algunos resultados dependen de que lado tome cada equipo, se pueden dar
loops entre 4 vecinos cercanos o mas con cualquier numero natural par de vecinos, simplemente alejándose a un vecino el cual luego vuelve
por otro camino al primero y se empieza a repetir el ciclo.\\

Se corrió un grasp de 50 iteraciones con la ultima versión  que logró terminar y el genoma encontrado es el utilizada para competir
contra el mejor que se consiguió corriendo el genético. No se encuentra mucha mas experimentación que esta ya que el concepto
bajo el que trabaja \emph{GRASP} es simple y no presenta muchas posibilidades de variación en su idea para compararlas,
lo primero que se ocurre para realizar experimentación es un cambio en la vecindad utilizada para buscar localmente
 pero no hemos logrado diseñarla por cuestiones de tiempo y priorizacion del método genético, sin embargo
creemos que la propuesta es una buena decisión que ademas fue discutida con un profesor.
