\subsection{Implementación del Algoritmo Genético:}

La idea del algoritmo genético se basa en la teoría de la evolución, consiste en generar una población,
en principio aleatoria, de muchos genomas. Con estos se testea cuan buena solución son para el problema dado.
En este caso, como se trata de un juego, se prueba en un torneo con una función puntuadora
(\emph{Fitness})en la que se evalua cuales ganan mas partidos o juegan mejor, luego, en base a esto se eligen cuales van a
permanecer intactos, cuales van a reproducirse y cuales desaparecen en la funcion de \emph{Selección}, y con los que tienen
 descendencia se utilizan las funciones de \emph{Crossover} y de \emph{Mutación}.


Todo esto ocurre en la función genética global que es la que toma todos los parámetros utilizados en las funciones especificas
y también se encarga de devolver los resultados y generar la primera población.
Esto ultimo se logra simplemente generando genes aleatoriamente con una distribución uniforme que va entre $-1$ y $1$
y otra que va entre $0$ y $1$ (para los genes enteros como son las probabilidades de quite de los jugadores) y armando
así tantos genomas como indique el parámetro de población.

De todo esto se va a hablar en las próximas partes:\\

\subsubsection{Fitness:}

Se realizaron dos funciones de \emph{Fitness}:\\


La primera, \emph{fitness\_puntos}, se basa en la idea de un torneo de fútbol del mundo real, simplemente hace jugar a todos
los equipos entre sí (como en una liga) y les suma $3$ puntos por ganar, $1$ por el empate y $0$ por perder.
Esperamos que esto presente un buen método de evaluación ya que se basa en algo real, y es simple en cuanto a que solo importa ganar
mas partidos, lo cual, a fin de cuentas, es lo más importante.\\

La segunda función, \emph{fitness\_diff\_goles} trabaja de la siguiente forma, si gana le suma un punto y luego le suma tantos
puntos como diferencia de gol tenga con el contrario, por ejemplo, si gano $3$ a $1$, le suma $2$ puntos mas al obtenido por
la victoria.

Esta función intenta reforzar a los equipos que hagan muchos goles, lo cual podría llegar a indicar que juegan mucho mejor que el
contrario y podría significar que va a jugar mejor también contra otros potenciales adversarios.


Al final de la ejecución, ambas funciones ordenan la población de acuerdo a los puntajes para facilitar el trabajo de las funciones
de selección.


\subsubsection{Selección:} \label{genetico-seleccion}

Utilizamos 2 funciones de \emph{Selección}:\\

En principio se diseñó una llamada \emph{selección\_por\_cantidad}, esta consiste en decirle por parámetro cuántos
sujetos queremos preservar en la siguiente generación, y el resto son enviados a las funciones de \emph{Crossover} y \emph{Mutación} para que
los modifiquen e introduzcan en la siguiente población.
Por ejemplo, con una población de 20 individuos y un parámetro de 0,2 se preservan $20 \times 0,2 = 4$ genomas.\\

La otra alternativa, de nombre \emph{selección\_por\_puntaje}, también funciona con un parámetro $f$. En este caso, se calcula un puntaje umbral
 a partir del cual se preservan los genomas. Si llamamos $p_{MAX}$ al mayor puntaje de la población, vamos a guardar
 los genomas $i$ tales que $p_{i} \geq p_{MAX} - (p_{MAX} \times f)$.
El resto son enviados a las funciones de \emph{Crossover} y \emph{Mutación} como en el otro caso.


Ambas selecciones son muy simples y parte de la misma se da dentro de las funciones de \emph{Crossover}.

\subsubsection{Crossover:}
Se programaron 2 funciones de \emph{Crossover}:\\

la primera, llamada \emph{crossover\_BLOQUES} consiste en trabajar con bloques, con una distribución uniforme que da $0$ o $1$
la función elige de que progenitor tomar cada bloque, los cuales son los grupos de genes que tratan una misma propiedad para los
3 jugadores. Por ejemplo, un bloque es el que consiste de las 6 probabilidades que definen la importancia de estar cerca de un rival
para cada jugador, dependiendo si están atacando o defendiendo.\\

La segunda es muy similar, se llama \emph{crossover\_RANDOM} esta funciona idénticamente a la anterior, solo que realiza el proceso
de selección de progenitor para cada gen particular, mezclado mas las propiedades de estos dos.\\

estas dos funciones son utilizadas por una mas grande llamada \emph{hacer\_crossover} esta función se encarga de separar los salvados
por la \emph{Selección}, luego también descarta de los peores la misma cantidad de salvados, y luego con los restantes, les realiza
\emph{Crossover} con alguna de las dos funciones (decide según un parámetro) recorriendo la población como una lista circular,
realizando la operación con el genoma $i$ y el $i+1$.

Luego de este \emph{Crossover} se los pasa la función de \emph{Mutación} para luego ser unidos con los que se mantuvieron
intactos y se envían a la función global para repetir el proceso.


\subsubsection{Mutaciones:}

También se presentan 2 funciones de \emph{Mutación}:\\

La primera, llamada \emph{Mutación\_A}, utiliza una distribución uniforme para, con un parámetro de entrada que va entre $0$ y $1$,
decidir si se modifica cada gen. Por ejemplo, si yo paso un $0.4$, solo se van a modificar cuando
la distribución de un resultado mayor a $0.4$, osea, el $40\%$ de las veces. Si el gen es modificado toma,
con otra distribución uniforme entre $-1$ y $1$, un número aleatorio y se pasa al próximo gen repitiendo
el procedimiento.


Es la primera mutación que se viene a la mente y suponemos que con el parámetro de entrada es fácil controlar si queremos
mucho o poco cambio.\\

La segunda de nombre \emph{Mutación\_B}, consiste en el mismo método para decidir si muta, un parámetro entre $0$ y $1$
y una distribución uniforme, pero en caso de mutar, muta un solo gen, decidido aleatoriamente y lo que se hace es simplemente
invertir el valor del mismo. Por ejemplo, si era $0.314$ se convierten en $-0.314$ lo cual no siempre causa un cambio
directamente proporcional.

Es fácil ver también que esta mutación genera muchos menos cambios que la anterior ya que, en caso de mutar, solo muta un gen.
Fue solo diseñada a fines de experimentar y se cree mas útil e importante la anterior.
\\

Creemos que las funciones diseñadas presentan buenas diferencias entre las del mismo tipo y ademas tienen criterios lógicos que
nos deberían llevar a buenos resultados, aunque a simple vista el tiempo necesario para experimentar todas las combinaciones
 en profundidad quizás exceda el que disponemos, esto será abordado en la próxima sección.
